\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[top=3cm,bottom=3cm,left=3cm,right=3cm]{geometry}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{./figs/}{../figs/}{./}{../}} %note that the trailing “/” is required

\usepackage{latexsym,pifont,units,amsmath,amsfonts,amssymb,marvosym}

\usepackage{indentfirst}
\usepackage[indentafter,pagestyles]{titlesec}

\usepackage{xcolor}

\usepackage{multicol,rotating,soul}
\setul{1.5pt}{.4pt}% 1.5pt below contents

\usepackage{xltxtra} %fontspec,xunicode are loaded here.
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
\setsansfont{DejaVu Sans}
\setmainfont{DejaVu Serif}

\usepackage{xeCJK}
\setCJKmainfont[BoldFont={WenQuanYi Zen Hei}, ItalicFont={WenQuanYi Zen Hei}]{SimSun}
\setCJKfamilyfont{hei}{WenQuanYi Zen Hei}
\setCJKfamilyfont{song}{SimSun}
\newcommand{\ziju}[1]{\renewcommand{\CJKglue}{\hskip #1}}

\usepackage{hyperref}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

% use snippet 'im', 'minted' to add code blocks
\usepackage{minted}



\newcommand{\code}[1]{\texttt{\textcolor{violet}{#1}}}
\newcommand{\cfbox}[2]{%
  \colorlet{currentcolor}{.}%
  {\color{#1}\fbox{\color{currentcolor}#2}}%
}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{center}
  \begin{Huge}
    租房合同
  \end{Huge}
\end{center}
出租人：甲方
\newline{}
承租人：乙方
\newline{}
第一条\enspace{} 房屋基本情况
\newline{}
（一）房屋坐落于南部县一环路阳光花园，建筑面积137 平米。
\newline{}
（二）房屋权属状况：甲方持有房屋所有权证。房屋所 有权人姓名：蒲秀均。
\newline{}
\newline{}
第二条\enspace{} 房屋租赁情况
\newline{}
（一）租赁用途：个人家庭自住（不多于五人）。不得 在房屋内大声喧哗，影响周围邻居，否则解除
本合同，租金（一年）不予以返还。
\newline{}
\newline{}
第三条\enspace{} 租赁期限
\newline{}
（一）房屋租赁期自 2018 年 1 月 12 日起至 2019 年 1月 12 日，共计十二个月。
\newline{}
（二）租赁期满或合同解除后，甲方有权收回房屋，乙 方应按照原状返还房屋及附属物品、设备设施。
甲乙双 方应对房屋和附属物品、设备设施及水电使用情况等进行验收。乙方继续承租的，应提前一个
月向甲方提出书面或口头续租要求，协商一致后双方重新签订房屋租赁合同。
\newline{}
\newline{}
第四条\enspace{} 租金及押金
\newline{}
（一）租金标准及支付方式：
\newline{}
9600 元/年。租金总计：人民币九千六百元整。
\newline{}
支付方式：
\newline{}
1, 2018年 1 月12日支付四个月（2018年1月12日至2018年5月12日）租金：3200元人民币。
\newline{}
2, 2018 年 4月12日前再支付四个月（2018年5月12日至2018年9月12日）租金 ：3200元人民币。
\newline{}
3, 2018 年 9月12日前再支付四个月（2018年9月12日至2019年1月12日）租金 ：3200 元人民币。
\newline{}
（二）押金：
\newline{}
5000元整人民币，1月12日支付。租赁期满后，经甲方确认房屋及其附属设
备设施后予以退还。如有房屋、设备设施、附属物品损坏扣除押金。
以上均以微信或支付宝转账方式支付。
\newline{}
\newline{}
第五条\enspace{} 其它相关费用的承担方式
\newline{}
（一）租赁期内，下列费用由乙方承担，（1）水费。（2）电费。（3）天然气费。（4）物业管理费。
（5）停车费。
\newline{}
\newline{}
第六条\enspace{} 房屋维护及维修
\newline{}
\newline{}
（一）租赁期内，由乙方保障和维修房屋及其附属物品、设备设施处于适用和安全的状态。在交房前甲
乙双方共同确认包括但不仅限于电视、冰箱、洗衣机、抽烟机、空调、水、电、天然气等的安全和适用。
\newline{}
\newline{}
第七条\enspace{} 转租
\newline{}
（一）乙方不得再次转租给其他人。
\newline{}
\newline{}
第八条\enspace{} 合同争议的解决办法
\newline{}
（一）本合同项下的争议，由双方当事人协商解决，协商不成的，依法向有管辖权的人民法院起诉，或按照另
行达成的仲裁条款或仲裁协议申请仲裁。
\newline{}
\newline{}
第九条\enspace{} 其它约定事项
\newline{}
（一）本合同经双方签字后生效。本合同一式两份，其中甲乙双方各执一份。
\newline{}
（二）甲方应提供房屋产权证复印件作为本合同附件。乙方应复印本人身份证作为本合同附件。
\newline{}
（三）本合同生效后，双方对合同内容的变更或补充应采取书面形式，作为本合同的附件。附件与本合同具有
同等的法律效力。
\newline{}
（四）乙方在房屋内居住应注意水电气等使用安全，不得攀爬窗户栏杆，否则造成的一切后果由乙方承
担。甲方不承担任何责任。
\newline{}
（五）主卧室附带的卫生间只能用于上厕所，不用于洗澡，洗澡使用客厅附带的大卫生间，否则影响六
楼居民由乙方承担责任。
\newline{}
\newline{}

\hspace*{9cm}出租人（甲方）：
\newline{}
\newline{}
\hspace*{9.6cm}承租人（乙方）：
\newline{}
\newline{}
\hspace*{8cm}年\hspace*{1cm}月\hspace*{1cm}日




% \renewcommand{\abstractname}{Abstract}


\clearpage
\end{document}
% (setq-default TeX-master nil)


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "contact"
%%% End:
