\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[top=3cm,bottom=3cm,left=3cm,right=3cm]{geometry}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{./figs/}{../figs/}{./}{../}} %note that the trailing “/” is required

\usepackage{latexsym,pifont,units,amsmath,amsfonts,amssymb,marvosym}

\usepackage{indentfirst}
\usepackage[indentafter,pagestyles]{titlesec}

\usepackage{xcolor}

\usepackage{multicol,rotating,soul}
\setul{1.5pt}{.4pt}% 1.5pt below contents

\usepackage{xltxtra} %fontspec,xunicode are loaded here.
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
\setsansfont{DejaVu Sans}
\setmainfont{DejaVu Serif}

\usepackage{xeCJK}
\setCJKmainfont[BoldFont={WenQuanYi Zen Hei}, ItalicFont={WenQuanYi Zen Hei}]{SimSun}
\setCJKfamilyfont{hei}{WenQuanYi Zen Hei}
\setCJKfamilyfont{song}{SimSun}
\newcommand{\ziju}[1]{\renewcommand{\CJKglue}{\hskip #1}}

\usepackage{hyperref}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

% use snippet 'im', 'minted' to add code blocks
\usepackage{minted}



\newcommand{\code}[1]{\texttt{\textcolor{violet}{#1}}}
\newcommand{\cfbox}[2]{%
  \colorlet{currentcolor}{.}%
  {\color{#1}\fbox{\color{currentcolor}#2}}%
}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{center}
  \begin{Huge}
    承包合同
  \end{Huge}
\end{center}
经甲、乙双方友好协商修建房屋，甲方将房屋修建事宜承包给乙方，内容如下。
\newline{}
\newline{}
甲方：
\newline{}
\newline{}
乙方：
\newline{}
\newline{}
第一条
\newline{}
乙方自带材料，包括但不限于木方、层板、支撑架、搅拌机、垂直起吊机、斗车、各种钢筋加工机器以
及各种用具。
%甲方持有南部县一环路阳光花园B栋二单元702套房，租给乙方\hspace{1cm}作为家庭住房使用。
\newline{}
\newline{}
第二条
\newline{}
乙方要完成的具体的工作内容为：基础地梁、柱、楼层柱、梁、板、斜屋面、线条以及屋面天沟。从正
负00层屋内的钢筋、网片、浇灌地坪。正负00至坡屋顶的内容包括室内所有砖，所有粉刷，室外正负00
至坡屋顶所有粉刷，天沟粉刷。室内外门窗，洞口收小口粉刷。所有的梁、板、斜屋面以及浇灌一律不
得蜂窝麻面。斜屋面坡度保持斜线顺直以及达到防水标准。正立面的门厅三间室外墙贴砖。
\newline{}
\newline{}
第三条
\newline{}
外墙线条、屋顶、天沟同各屋水平板一次性浇灌，屋面天沟支吊模一次性浇灌。
\newline{}
\newline{}
第四条
\newline{}
乙方在进场施工中，必须与甲方友好沟通，安全施工。乙方在以上施工内容中不得以任何理由提出涨价、
加价。
\newline{}
\newline{}
第五条
\newline{}
乙方在施工过程中每一个环节都必须达到甲方的验收标准，如果验收不通过，由此引起返工，造成的材
料费、人工费以及其它可能的费用均由乙方负责。
\newline{}
\newline{}
第六条
\newline{}
甲方住宅建设工程承包给乙方以每平方米230元人民币的价格。乙方生活自理，其中甲方只提供开工，竣工，
每层浇灌板面混泥土餐费。
\newline{}
\newline{}
第七条
\newline{}
付款方式：每层板面浇灌完成时付款百分之\textunderscore\textunderscore\textunderscore。室内外粉水、门窗、小口收完便付余下尾
款百分之\textunderscore\textunderscore\textunderscore。
\newline{}
\newline{}
第八条
\newline{}
以上合同一式两份，签字生效，不得以任何理由违背该合同条款。
\newline{}
\newline{}
甲方（指纹）：\hspace*{2cm}电话：\hspace*{3cm}身份证号：
\newline{}
\newline{}
\newline{}
乙方（指纹）：\hspace*{2cm}电话：\hspace*{3cm}身份证号：
\newline{}
\hspace*{8cm}年\hspace*{1cm}月\hspace*{1cm}日




% \renewcommand{\abstractname}{Abstract}


\clearpage
\end{document}
% (setq-default TeX-master nil)


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "contact"
%%% End:
