\documentclass{wx672article} % $HOME/texmf/tex/latex/wx672article.cls
\usepackage{wx672cjk}



% (c) 2002 Matthew Boedicker <mboedick@mboedick.org> (original author) http://mboedick.org
% (c) 2003-2007 David J. Grant <davidgrant-at-gmail.com> http://www.davidgrant.ca
% (c) 2008 Nathaniel Johnston <nathaniel@nathanieljohnston.com> http://www.nathanieljohnston.com
%
% (c) 2012 Scott Clark <sc932@cornell.edu> cam.cornell.edu/~sc932
%
%This work is licensed under the Creative Commons Attribution-Noncommercial-Share Alike 2.5 License. To view a copy of this license, visit http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.5/ or send a letter to Creative Commons, 543 Howard Street, 5th Floor, San Francisco, California, 94105, USA.

%\documentclass[letterpaper,11pt]{article}
\newlength{\outerbordwidth}
\pagestyle{empty}
\raggedbottom
\raggedright
\usepackage[svgnames]{xcolor}
\usepackage{framed}
\usepackage{tocloft}


%-----------------------------------------------------------
%Edit these values as you see fit

\setlength{\outerbordwidth}{3pt}  % Width of border outside of title bars
\definecolor{shadecolor}{gray}{0.75}  % Outer background color of title bars (0 = black, 1 = white)
\definecolor{shadecolorB}{gray}{0.93}  % Inner background color of title bars


%-----------------------------------------------------------
%Margin setup

\setlength{\evensidemargin}{-0.25in}
\setlength{\headheight}{0in}
\setlength{\headsep}{0in}
\setlength{\oddsidemargin}{-0.25in}
\setlength{\paperheight}{11in}
\setlength{\paperwidth}{8.5in}
\setlength{\tabcolsep}{0in}
\setlength{\textheight}{9.5in}
\setlength{\textwidth}{7in}
\setlength{\topmargin}{-0.3in}
\setlength{\topskip}{0in}
\setlength{\voffset}{0.1in}


%-----------------------------------------------------------
%Custom commands
\newcommand{\resitem}[1]{\item #1 \vspace{-2pt}}
\newcommand{\resheading}[1]{\vspace{8pt}
  \parbox{\textwidth}{\setlength{\FrameSep}{\outerbordwidth}
    \begin{shaded}
\setlength{\fboxsep}{0pt}\framebox[\textwidth][l]{\setlength{\fboxsep}{4pt}\fcolorbox{shadecolorB}{shadecolorB}{\textbf{\sffamily{\mbox{~}\makebox[6.762in][l]{\large #1} \vphantom{p\^{E}}}}}}
    \end{shaded}
  }\vspace{-5pt}
}
\newcommand{\ressubheading}[4]{
\begin{tabular*}{6.5in}{l@{\cftdotfill{\cftsecdotsep}\extracolsep{\fill}}r}
		\textbf{#1} & #2 \\
		\textit{#3} & \textit{#4} \\
\end{tabular*}\vspace{-6pt}}
%-----------------------------------------------------------


\begin{document}

\begin{tabular*}{7in}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
\textbf{\Large Qiyuan Pu} & \textbf{\today} \\
  Write a simple OS independently & pqy7172@gmail.com \\
  Kunming China & Phone: +86-18314555392 \\
  Age: 22 & Gender: Male
\end{tabular*}
\\


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\resheading{Education Background}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{2pt}
\begin{itemize}

\item School: Southwest Forestry University

  \begin{itemize}
  \item Degree: Bachelor.
  \item Period: 2014-9 —— 2018-6.
  \item Major: Computer Science and Technology.
  \item Main Courses: Several main courses are Data Structure, Operating System,
    Architecture, Computer Networks. All these courses are more than 90 points, and the
    total score is100.
  \item The first semester of the third year of the university went to Thailand as a
    school exchange student.
        
  \end{itemize}
  
\end{itemize}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\resheading{Project Introduction}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{enumerate}
\item 

  RongOS操作系统开发。地址：https://github.com/Puqiyuan/RongOS。这个项目也是我的毕业设
  计，毕业论文地址https://github.com/Puqiyuan/RongOS/blob/master/doc/thesis/thesis.pdf。通
  过这个项目我对操作系统的各部分有了较为深刻的理解。

  值得一提的是论文及其中的插图都是我用LaTex排版的，有的图还非常复杂，比如进程管理的插图
  https://github.com/Puqiyuan/RongOS/blob/master/doc/thesis/figs/process-manage.pdf
  ，由此我的LaTeX排版能力应该也是不错的。
  
\item 清华清橙编程题练习。地址：https://github.com/Puqiyuan/Tsinsen\_ACM。这个项目是独立自
  主完成清橙编程题目。目前所完成的题目都是满分通过，其中某些题目的通过率较低，最低有16\%。
  所有题解代码最大的特色就是我只依赖了C标准库中少量的几个基本库函数比如printf，malloc等。
  当然实际生产产品时不提倡这样做，但在学习阶段我的观点还是较多的自己写代码，以训练自己的编码
  技巧。

  其它类似此的题解练习还有：https://github.com/Puqiyuan/URI\_ACM。这个开始的较近，所以暂时
  完成的题目不够多，难度也还不够大。不过会继续下去，编码是我的生活乐趣。

\item 其它几个值得一提的项目有https://github.com/Puqiyuan/CLRS\_Algorithms\_Implement，这个
  是实现算法导论里的算法，放在这主要证明我的确是热爱所学专业，热爱并愿意学习。学校方面并没有
  要求阅读英文原版的Introduction to Algorithm。

  接下来的两个小C程序再次用来证明我的编码能力。它们都是我完全独立写出来的。一个高精度（小
  数点前后各可达999位）浮点计算器：
  https://github.com/Puqiyuan/High\_Accuracy\_Float\_Calculator/blob/master/Calculator.c。
  
  操作系统中银行家算法的实现：
  https://github.com/Puqiyuan/OS\_Algorithms/blob/master/BankerAlgorithm/Programs/banker.c。
  
  
\end{enumerate}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\resheading{自我评价}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{2pt}


\hspace*{0.5cm} 具有较强的自学能力，大学期间培养了使用Google快速解决问题的能力，学习新东西较快，由于使用
Google英文，英文阅读沟通能力较强(CET6，考研英语一70分，满分100)。

\hspace*{0.5cm} 具有三年Debian Linux使用配置经验，熟悉Linux环境，有一定的Bash Shell编程经验。善于使用Makefile，
git，vim，emacs。编程，逻辑能力较优，如项目介绍中所体现。

\hspace*{0.5cm} 耐心毅力都不错，大学期间每周坚持十公里长跑。解决技术问题很多时候更靠耐心和
毅力。热爱学习，大学期间多次成绩排名前列。

\hspace*{0.5cm} 总结起来，大学期间，虽然没有多少实际商业项目经验，但是看的书较多，自己独立写的
代码不少，是同学眼中的学霸，最大的特点是爱钻研好学，在刚开始工作时，虽无多少经验，但拥有这
些基础能力，好的学习习惯，才有足够的后劲来持续学习发展。



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\resheading{个人荣誉}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{2pt}
\begin{itemize}
\item 2014 — 2015年度校级三好学生。
\item 2015 — 2016年度省级三好学生。
\item 优秀毕业生。
\item 优秀毕业论文（设计）。
\item 2018年云南省大学生计算机作品赛二等奖。
\end{itemize}



\end{document}








%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
